1. It ... Sunday evening.
A. was
B. were 
C. be 
Ans: A

2. Everybody looked tired and wanted to go ... home.
A. -
B. at
C. to 
Ans: A

3. Mr. Candy locked the door and ... outside.
A. went
B. goed
C. goes
Ans: A

4. The weather ... fine. 
A. were
B. was
C. be
Ans: B

5. ... sun was shining brightly in the cloudless sky. 
A. A
B. -
C. The
Ans: C

6. He decided to go ... home on foot.
A. at
B. -
C. over
Ans: B

7. The house he lived in was not far ...and soon he was there. 
A. away
B. off 
C. about
Ans: A

8. ... door was blocked by the police.
A. Mr. Candy
B. Mr. Candys'
C. Mr. Candy's
Ans: C

9. No matter how... , he couldn't get in.
A. he tried hard
B. hard he tried
C. tried he hard
Ans: B

10. It wasn't really funny because Mr. Candy ... a date that night.
A. had 
B. has
C. have 
Ans: A

11. He felt ... bit nervous.
A. a
B. the
C. -
Ans: A

12. Then he suddenly ... to see his father.
A. wants
B. wanted
C. want 
Ans: B

13. His father calmed him ... .
A. away 
B. down 
C. off
Ans: B

14. Mr. Candy realized that everything that ... wasn't really important.
A. happened 
B. had happened 
C. happens 
Ans: B

15. "Things ... happen", he thought.
A. do
B. does
C. did
Ans: A

16. When he ... next morning, he felt as good as never.
A. waked up
B. woke up
C. wakes up
Ans: B

17. He made up his mind to start a new... .
A. leaf
B. loaf
C. life
Ans: C

18. Mr. Candy was sure that his life ... change greatly soon.
A. will
B. would 
C. shall
Ans: B

19. An interesting story happened ... my friends last year. 
A. to
B. with 
C. on
Ans: A

20. ... painting disappeared from my friends' house. 
A. The
B. A
C. -
Ans: B

21. Let me explain how the situation ... . 
A. came about 
B. come about
C. came on
Ans: A

22. Somebody stole the picture, that ... in town the day before.
A. arrived
B. did arrive 
C. had arrived
Ans: C

23. It was ... heavy to hang on the wall and was left on the floor of the hall. 
A. too
B. to 
C. two
Ans: A 

24. ... wanted to go to the restaurant, so all stayed to have dinner at home. 
A. Nothing 
B. Nobody
C. Everybody
Ans: B

25. The dinner smelled ... good. 
A. -
B. of
C. to
Ans: A

26. All Jim ... that day was a sandwich.
A. eats
B. had eaten 
C. eated
Ans: B

27. "What do you think ... your new painting?" - asked Bob.
A. of
B. at
C. by
Ans: A

28. "Oh, it is extremely expensive and beautiful", ... Jim.
A. said
B. told
C. spoke 
Ans: A

29. After dinner he wanted ... the painting but found nothing in the hall. 
A. to have look at 
B. to have a look at 
C. to have a look on
Ans: B

30. We didn't believe him at first, but ... he said was quite true.
A. what 
B. which
C. that
Ans: A

31. The sudden noise... .
A. made everybody jump
B. made everybody to jump
C. made everybody jumped
Ans: A

32. It was Rachel ... arrived.
A. which 
B. that 
C. who
Ans: C

33. Why did she always ... to see Jim at the worst possible moment?
A. come
B. came 
C. comes
Ans: A

34. ... at the fact that the painting had disappeared, Rachel couldn't say a word.
A. Feeling astonish 
B. Feel astonished 
C. Feeling astonished 
Ans: B

35. The thief was thought to have escaped by climbing ... the wall.
A. by
B. off 
C. over 
Ans: A

36. In the morning Rachel persuaded me to play ... tennis. 
A. with
B. -
C. in
Ans: B

37. The match was abandoned after... .
A. half an hour 
B. half of an hour 
C. the half an hour
Ans: A

38. Nobody felt ... after what had happened. 
A. at the ease 
B. at ease 
C. with ease
Ans: B

39. The next day I ... to a woman outside the house. 
A. heard a man talked
B. heard a man to talk
C. heard a man talking
Ans: B

40. I ... the woman's voice at once - no doubt, it was Rachel.
A. realized
B. understood
C. recognized
Ans: C

41. I was about to ... my chair during the talk.
A. fall off 
B. fall out of 
C. fall from
Ans: A

42. Rachel ... the painting and was ready to sell it at a fabulous price.
A. had stolen
B. stole 
C. is stolen 
Ans: A

43. When I told everybody about it, she ... a terrible look as if she wanted to kill me at the moment.
A. gave to me 
B. gave me
C. gave at me
Ans: B

44. "Sorry, I meant to tell you that I ... take the painting for a while, but I forgot."
A. will 
B. should 
C. would 
Ans: C

45. So stupid ... we heard that we were shocked.
A. the lie was 
B. was the lie 
C. be the lie
Ans: B

46. This was the first time Jim ... her real nature.
A. saw 
B. seen
C. was seeing
Ans: A

47. She ... out of the house and disappeared in the wood.
A. had rushed 
B. rushing
C. rushed
Ans: C

48. By the time we got to Rachel's hotel, she ... .
A. booked away 
B. had booked out 
C. booked out
Ans: B

49. We couldn't ...how well she managed to get off with the punishment.
A. get over 
B. get away
C. get out 
Ans: A

50. Suffice it to say that she never ... and returned the painting.
A. came in
B. came over 
C. came up 
Ans: B